【置頂！再更新！】唔好捐錢俾 DOVC / HKIP 個英國登報眾籌！！捐咗嘅請考慮退款！！

DOVC 及其黨羽已經喺舊燈宣稱準備好將佢地既小畫家質素，而且非常挑釁英國人既廣告登報

為左大家唔使特登去舊燈，我cap 左以下既圖

呢個「呀笛」開既post 同DOVC 喺連登開既post 一樣

我明白有人話兄弟行山，各自努力
但dovc 及其聯盟（包括hkip）打算爬嗰座山係有機會將我地既形象一鋪清袋，所以先會咁激動

大家可以睇下以下由orion1 巴打所打既summary

由於 DOVC 已開另一個新 post 眾籌，所以唯有再開過 post 貼新 link。唔知發生咩事嘅巴絲打麻煩先跳到下面分隔線對落嘅舊內容再睇呢個 update。

以下係 DOVC / HKIP 嘅最新眾籌草稿（請唔好推！）：
[眾籌] 英國落廣告事宜

我無意破壞運動至今「各有各做」嘅原則，但亦有感某組織背景、理念、手法好有問題，所以想向巴絲打提出一啲考慮，俾大家參考：

1. 支持一個眾籌前，我哋應該考慮該組織過往行為是否足以代表大家（及大部份香港人）。是次眾籌係由一批曾批評連登 G20 登報、認為應該將錢購買軍火嘅人提出。

2. 是次登報初稿充斥住對英國人嘅埋怨同責難，有好大機會令英國人對香港人反感（詳見： ）。最新嘅 update 內容已有修改，但亦未能令人覺得有誠意或有說服力。至於該草稿質素能否代表各位（以至香港人），則有待連登仔判斷。

3. 如果登報成功，好多時會有後續嘅媒體訪問。大家可能需要考慮我哋係咪願意將 airtime 交俾以上組織（即贊成買軍火、敵視英國人）嚟代表香港人？無論你是否支持佢哋嘅主張，英國人會唔會支持？佢哋對香港人嘅觀感會唔會受到影響？

4. 該組織曾經批評連登 G20 登報，但攬炒巴一咨詢喺英國登報，佢哋即刻發起眾籌，同樣係登報，實在有「搶飲頭啖湯」、「先吸有限嘅錢」之嫌，動機成疑。

5. 我個人寧願將資源留俾可信得多嘅攬炒巴或 G20 Team，或一啲自發嘅連登仔及市民，多過一啲背景複雜、立場未必廣為西方接受嘅組織。

如果你都有以上擔憂，請：

a) 有時間就入佢哋個新 post 負評（ ），以防有更多人中招。請唔好再推嗰個 post，更唔好捐錢俾佢哋。

b) 捐咗錢嘅請立即申請 refund，將禍害出現機會減到最低，已經有巴打做緊。

c) 有巴打提醒，依家連登紅咗，類似嘅事會繼續發生。所以懇求大家正評、課金前請小心睇睇內容。唔係話只有攬炒巴或 G20 Team 先無問題（我信任佢哋唔係咁諗），但我哋真係要凡事格外留神，我哋依家嘅對手係全球除美國外幾近無敵嘅黨國機器。

d) 事關重大，但佢哋已經籌咗 6 萬幾蚊，懇請大家將呢個 post 人肉置頂，麻煩大家。

以下係Orion1 巴打嘅舊 post，跟開呢件事嘅巴絲打請忽略 (ignore) 。

-------分隔線，以下係我嘅原 post-------

大家請先睇睇 DOVC 嘅眾籌草稿（但請唔好推！）：
英國落廣告宣布中英聯合聲明失效 初稿

我無意揣測 DOVC 嘅動機，但呢個眾籌好有問題。正如好多巴絲已經指出：

1. 廣告內容根本唔係向英國「求救」，而係語帶諷刺、責難咁屌英國人唔做嘢，眾籌亦警告會控告英國政府唔理香港、失職，你叫人點幫你？原本諗住幫都會變唔幫，仲會繼續幫嘅都揾唔到輿論支持！

2. 該樓主聲稱已有新 version(s)，但其風格一啲都唔友善、依舊係小畫家質素，亦唔能夠感動人，左翼右翼都唔會有好感。

3. 早幾日攬炒巴開 post 問大家意見好唔好喺英國登報，呢位 DOVC 喺幾個鐘頭後即 post 出一條眾籌 link，企圖先吸大家有限嘅錢。到依家個 draft 出咗，都唔知係求英國人幫手，定存心激嬲佢哋、分化英國人同香港人。成件事真係令人有好大疑慮。

4. 有一點必需指出，攬炒巴曾經大方話「各有各做」，所以我呢個 post 唔關攬炒巴事，要屌就屌我。但 DOVC 個「廣告」一出，英國人對香港印象唔會好得去邊，香港人會被陷不義。「各有各做」都唔係咁架。

5. DOVC 個廣告背後係一個叫 HKIP 嘅組織，曾經身處英國但叫我哋前線義士去衝、亦鼓勵用錢買武器起革命以達到港獨。我無意判斷有幾多港人支持呢啲呼籲，但相對保守嘅英國人一定唔 buy。

6. DOVC P牌、聲稱唔鐘意連登、亦有傳 HKIP 同陳雲青城派有關，呢啲都唔係最重要，但佢要喺連登籌錢都尚且搞到唔少巴絲打唔舒服 (comfortable)，大家有無信心由佢（或其背後組織）去做關乎香港生死嘅外交遊說？？我覺得好難說服自己。

7. 雖然草稿製作粗疏，但從其用字觀察，作者絕對唔係唔識英文，雖然唔係好文采，但用字辛辣（例如話英國人 97 年 "shameful retreat from HK"，問英國人 "Have you done with your tea yet?"、"Why are you hiding?"、命令佢哋 "act on your obligations" 等等）。我好懷疑，一個識用英文嘅作者寫啲咁嘅嘢有無存心靠害。

--------------------------------------------------

基於以上原因，我個人有以下諗法同建議：

a) 大家請等待可信得多嘅攬炒巴攪登報眾籌，唔好再推嗰個 post，更唔好捐錢俾佢。

b) 捐咗錢嘅請立即申請 refund。將禍害出現機會減到最低，已經有巴打做緊。

c) 正如有巴絲講 DOVC 呢檔嘢伏味甚濃／鬼味甚濃，我覺得無論佢哋改幾多次都唔好支持。外交唔係講笑。當日 Brexit 同浸浸當選（無論係好事與否）都係因為對家犯咗一啲微細嘅錯誤引發，我哋真係要好小心。

d) 有時間就入以上嗰個 post 負評（但唔好推），以防有更多人中招。

比較清楚件事嘅巴絲打請提供多啲資料或指正。

事關重大，麻煩大家請推。

【置頂！更新！】唔好捐錢俾 DOVC / HKIP 個英國登報眾籌！！捐咗嘅請考慮退款！！

推

英國落廣告宣布中英聯合聲明失效 初稿

呢個post 入面有好多巴打對其眾籌計劃（登報及上庭）提出意見同質疑
然而DOVC 係完全唔能多解答到質疑
而當答唔到時，DOVC 就會屌番轉頭

我相信各位都唔想俾咁樣既人代表左去登報向英國人挑機？

自推

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

push

請捐左既馬上退款

登報呢D唔係做得多就好
做柒左反而要用更多資源執手尾/返唔到轉頭

留番D錢支援被捕義士
再唔係叫下PIZZA HUT好過啦

值得推 , DOVC講野既態度同富二代一樣

極度危險

直頭同熱普城班痴線佬一樣

啱呀，但奈何佢地想一意孤行去做啦

[集結!]民陣7月21日金鐘集會

推

跪求各位唔好再比班友老點

岩岩入去聽左佢貼果堆LIVE, 諗住了解下

第一句就屌緊登報G20係乞求英國幫我地爭取五大訴求
G20登報擺明係要再件事擺上國際, 試圖製造麻煩令港共讓步

同埋一睇就知條友不屑同呢度既人交流
純粹因為要你地科水先上黎應兩句

唉，我想講，我太約知道HKIP個搞手係個點嘅人，佢唔係想搞壞件事，不過佢係一個直必，建議揾人直接幫佢改哂成份嘢，唔係嘅話佢點寫都只會企係香港人立場屌英國佬。而且兄弟爬山，你阻佢不如幫佢。

推，之前臨捐前睇一睇，好彩收得切

DOVC 同相關組織信唔過

類似既野‘我要攬炒’巴已搞緊
可信100倍

其實曾經有人幫dovc 整過，但嗰一兩個巴打已經唔知去左邊，唔知dovc / hkip會唔會拎左個design 再自己鳩寫

HKIP真係英國注冊團體黎，好難阻止佢，建議巴打跟緊少少，另外可唔可以放佢打算登篇嘢放上黎，我唔係唔信巴打你講，不過都想放上黎俾所有巴絲睇下，問題大起上黎先易叫英國巴絲去Stop或遊說佢。

英國落廣告宣布中英聯合聲明失效 初稿

圖片模式頭四張圖係佢地design 既，第五六張圖就係連登巴打幫佢整，但內容未finalise 既

至於finalise version 係點，而家佢仲未post，不過就講到如箭在弦咁

睇完，用芬蘭球太網路Mene，受眾有限，正經出個廣告比較好；下方內容冇考慮英國脫歐都係基於排外。建議扮可憐就好，唔係好易引起英國右翼反撲，佢地眼中冇HONGKONGER，只有FUCKING YELLOW CHINESE PIG。

所以如果佢一意孤行要出，係真心危險

Push

pish

捐咗錢嘅記得要嗌回水

危險又唔會，做差左都未必係壞事，佢都未正式行，俾多D意見佢啦。香港人都識講中共有冇民主關我咩事，英國人眼中香港有冇民主又關佢地咩野事？

即係佢講中英聯合聲明廢左，太單純著眼於英國人嘅政治及國際道德及責任，其實可以更著眼於香港廢左對英國係亞洲經濟影響力同反映係佢地英國本土内嘅經濟問題。

當初講得兄弟爬山唔係假，多一種聲音，批評英國嘅聲音，我自己係先接納再正面去建議，出左問題當make noise再利用。

都係果句，先盡可能俾意見佢地啦

其實前幾個佢既post 已經好多巴打俾意見佢地，不過佢地聽唔入耳

之前去舊登睇佢留言,已經覺得佢性格同情緒都好唔穩定,
啱啱舊登見有人話佢有病
佢根本唔適合搞啲壇要對外同咁多人溝通既嘢,
唔同佢講意見又唔係,
同佢講又可能刺激到佢,
睇佢寫啲合作伙伴講既嘢,聽佢啲合作伙伴講既嘢
全部都性格巨星嚟
盞搞

From the beginning when we drew first breaths,
From the time of our forefathers,
From the time when justice meant something,
From the time when officials were accountable, police politically neutral,
From the time ICAC actually worked to eliminate corruption,

We have only known one motherland.

Yet we have become leftovers, to be scorned and cast aside,
Into the footnote of history, into oblivion, and
Into the maw of a hungry beast, forever lusting to dismantle Civilisations,
To alienate Human Rights, to violate Treaties, and to beat people into a pulp on a whim.

We seek only to survive.
We seek only a home where we can go back:
- Please reopen BN(O) registration for Hongkongese loyalists,
- Please allow offsprings to inherit the Nationality,
- Please make easy for our Working VISA, and
- Please honour your obligations to actually safeguard our Basic Human Rights as British Nationals

How shall we extol thee, who are born of thee?

多謝高登巴打

各位請畀意見

唉屌
句句都錐落去d 英國人ashame ge 地方

唔該啲人冇能力就唔好出嚟獻醜啦
人地唔認同你就話人私怨

上熱門未

有精神病唔好學人搞眾籌啦...高登仔真係ON999
仲要係度話我地

樓主會再開番黎cap 水

正常嘅仲留喺高登？

我岩岩返去睇番……我連ac 係女夜鬼事件都俾人bam 埋

我無畀人ban過都無再上啦
之前林早逝咁有問題，有連登之後都唔走？個腦係咪有問題？
不過人一少，就好容易操控輿論。打手就反而唔會走㗎喇

！！緊 急 ！！突 發！！上 水 連 儂 牆 要 人！ ！

我支持香港獨立，不過班撚屌咁做真係同智障無分別，屌你老味人地老奉幫你咩

香港好多撚屌見錢開眼，一見有錢cap就乜牛鬼蛇神都出晒黎

成班on9話請僱傭病，十足十d中二病細路
Dls, 當我俾左6球野你，你有無途徑請到咁多打手番黎呀？

多謝佢出錢出力，但係自己情緒都唔穩定，係背後默默支持喇

一句到尾 連登唔好捐…… 立即refund

錯手負評sorry

dovc仲要係新會員

done

PUSH

同意爸打所講嘅嘢

依家佢哋睇落已經決定去做，會唔會有巴絲幫手改下啲用字等件事無咁有攻擊性？

係呀屌…

【 突發】《中英聯合聲明》之戰眾籌上線！

大家支持攬炒巴啦

咪就係

屌佢老味
英國國籍有五六種
Bno只係其一
佢唔識唔好亂登

屌
好彩冇捐
一直等緊攬炒巴打姐

推推

中二病既極致

條友根本乜都唔識就想cap 水呀…

push this

希望大家簽埋下面

最有效達致五大述求嘅方案 唔夠人去簽係咩玩法？

簽簽佢 再share出去啦

記得要email認證

推！

唔使長篇大論
重點pls

重點係如果你想課金，建議你支持有往績既攬炒巴，而唔係乜都答唔到又屌質疑既人既dovc/hkip
【 突發】《中英聯合聲明》之戰眾籌上線！

如果唔想課金既，建議你簽左以下聯署

最有效達致五大述求嘅方案 唔夠人去簽係咩玩法？

簽簽佢 再share出去啦

好

[文宣教育系列] 中英聯合聲明超級懶人包 Video

冇野講

唉仆街了
呢個又係Dovc / hkip ge 黨羽黎

所以先問大家會唔會幫到手改
希望可以令更事好啲

舊燈個post 第二頁已經有人改過，結果佢地都係堅持用上面個version

咁都無咩幫到手啦

唉

唉唔想再理
佢地想登就登飽佢

點幫？

唉，佢地似乎係想一意孤行去登

巴打，謝謝你

我廢，如果唔喺就已經幫咗

我舊燈ac 已經俾人bam 左，所以同唔到佢地講

根本就係騎劫緊

其實想幫手改，但開嗰兩個post就畀林生個仆街ban撚咗，可以登入唔可以留言，痴撚線

屌你搞串個party

點割
佢自稱自己代表所有bno holder 甚至係香港人

班陷家剷根本想搞死BNO

不如正正經經畀意見佢地搞好個content先啦，而家個ad鬼五馬六咁佢係要出你點都會被代表，你割佢只會出而家哩個柒version，根本改唔到佢要出既決心

幫推

舊燈個post 已經有人大執過，但佢唔take

畀完會聽先得㗎

要有多啲人多啲聲音先聽，我已經冇ac可以再開，開一次ban一次佢地已經夠錢去啟動

唔夠人係嗰邊帶風向，講兩句話佢柒就話你想搶大台

我都無ac 啦

唔好覺得登報 有用先

而家都仲係打緊逆境戰

好聲好氣求 / 怒屌 其實無乜分別

唔好覺得一份報紙改變世界！
不如貯多D彈藥
加深中國同國際茅盾好過

試著說

兄弟爬山，各自努力

不割蓆，不分化

兄弟爬山各有各做
唔明點解要叫人唔好捐
香港法治情況連美國議會都覺得有問題，
係英國登報就可以搞亂英國？咁易？
如果想查底去搞任何活動嘅
所有08年奧運熱嘅巴打要唔要清算？

正經野pish

唔係港獨有問題，係佢哋嘅取態同做法有問題

點解受眾係國會議員
但係要落廣告喺國會附近
而唔係send email/到場舉牌?

多謝兄弟提醒。大家要小心有人趁機搵錢亂用。

會搞壞件事而畀人話佢，就唔係私怨啦

佢地搵到MP表態去覆佢地，
背後努力我諗唔係一兩個月做到，
大家目標都係為香港。

寫信去有MP回有幾出奇？
之前BHK都做過啦

佢哋一副屌柒英國人嘅口吻就收皮啦。只會壞大事

雖然我係p牌，但真係支持p牌。起碼對新人要防範下。

push
條友都on99 似樹敵多過揾盟友

同意

可能英國人真係要呢個口吻先迫到MP做野呢？
英國係紳士文化，佢地政治潔癖係好勁，
佢地只係想英國遵守返中英聯合聲明，
英國咁多黎一步一步退讓，唔通仲要讚佢？

可能？

熱普城式屌票一定唔會係英國人buy嘅方法啦。

指出都唔等如要用啲咁嘅態度。咁係violated晒人哋嗰套(表面)紳士文化，第一下覺得你rude，已經聽唔入耳

你求人幫手係屌住黎求㗎？

你睇吓隔離post 先啦
寫俾MP 係基本上一定有回信ga

但如果佢地一貫作風都有問題 ，
英國佬唔受呢一套的話，
MP點解會咁得閒覆佢？
佢地都係成年人，當然唔知佢地咩學識背景，
但佢地行為有份推動到果邊MP都開始重視香港當下問題，
又有咩反對的理由？
大家又何必分黨分派，義士硬衝立會當刻都有人以為係鬼，以為會冇民意，最後呢？

MP覆啲罐頭需要有幾好態度？
作風有問題的話，覆完就唔理你之嘛
唔好吹到MP理係因為佢哋啦

佢哋連少少意見都唔聽想硬去，就唔該佢哋收皮啦

你話佢地態度唔好 ，你再叫人捐錢前要三思我同意，
但你話MP個回覆係罐頭文，我諗呢個罐頭你想拎到都有一定難度，
如果MP理唔係因為佢地，大可以連信都唔覆。
再者 如果單單用佢地之前嘅言行去判斷佢地當下目的，會否有點武斷？
我諗以你角度 得08年無發中国夢嘅人先有資格爭取民主？
依家登報和理非你又ban,佢地話籌錢買軍火做勇武你又ban,
又要迫人聽你意見，唔聽你意見就收皮，
你究竟想點？
利伸：無捐過錢比佢地 冇bno

罐頭reply有難度？你吹水可唔可以有知限度？唔洗同佢哋關係好㗎，你搵到個佢係選區嘅人寫去，就會有罐頭㗎啦

用之前言行去判斷有幾武斷？睇過往去推測將來，係一個合理做法嚟

唔好偷換去“我反對和理非登報”， 我要攬炒做嗰個我好支持。我只係反對HKIP及其有關係嘅組織所做嘅。原因前面有人講過我唔重複。

你偷換夠未？我點逼人聽我意見？

今日梁金成搞嘅光復上水，
用你果幾點去分析佢地組織，
你都應該係反對呢次行動？

點解我會反對梁金城？
唔好打算玩put the words in others' mouth

今次事件,有理由相信係中聯辦的手影

以夷制夷,順水推舟

熱普城支持永續垃圾基本法，
用你角度去思考的話，
仲唔係出賣港人利益？

梁金城係熱普城？我唔知
而且我單係講HKIP往績有問題？前面咁多人講佢今次有咩問題。你又選擇性失明？

Pish

依家係有人識搞 你地唔識搞
你塙就全部人一齊食屎㗎喇

推推推

唯有係咁

一早應該轉個人啦
我追曬咁多個po
根本一開始好多巴打都係比意見
事實係佢地個初稿真係好唔掂
佢就係咁話人想分化，自私，人地想做大台乜乜乜
次次直播個chair淨係識屌9人
話人搞事私怨，唔跟佢地個套就係賣港
想做好件事就唔該聽下人意見，唔係一有唔同意見就話人斯凌你，想搞內鬥
如果係好似佢fb咁講，想香港人可以守望相助，一齊努力既
佢組織成員應該檢討下自己態度先

兄弟爬山無問題

但你上得黎問意見，我地咪俾，俾完又唔聽，咁爬乜山？

而且好多巴打只係問左下佢個計劃既詳情，佢地唔答不特止，仲顧左右而言他，好難令人相信佢地已經有個完整既全盤計劃

真係好挑釁
我之前都有講 咁同英國佬講 原本想幫你既人都走啦

推，refund呀大家

推 我無野講

班怨婦垃圾高登仔好似啲廢老咁

我第一日見到就打假 終極負評post 不過有noise無問題 無打兩日 又黎過 好心小學雞 唔好累全港幾百萬人啦

舊登真係好垃圾

我無嘢講